【直擊劏場血淚史】大埔28蚊剪髮難做 六千蚊生意交租五千

港股再破歷史新高，樓價不斷破頂，市況暢旺，但不代表人人肯消費或者令到劏場大翻身之日。劏場經典之一大埔大日子商場開場逾月，場內人流寂靜冷清，一位從業20年的理剪師來小姐，開超筍價28元單剪，仍無人問津，每日呆等待客人光顧。來小姐回想，1991年深圳15元剪髮仍能做出約每月1萬多元營業額，慨嘆為何來到大子日商場的生活如此艱辛。

大日子商場前身為大日子酒樓，2014年由「劏場大王」尹柏權拆售成220個劏舖，實用面積最細僅25方呎，以入場費低至約140萬元作噱頭及首兩年5厘租金回報保證，一星期火速沽清7成舖位，成劏場奇葩。事隔3年，商場現時吉舖滿佈全場，由地下至3樓所見，全場約有132間吉舖，部分面積約30方呎，佔店舖總數約6成；人流稀疏，逾一小時才有約20至30名顧客進入商場，部分租戶不是玩手機，就是與鄰近店主寒喧。
現有店舖中，有美容、時裝、玉石、體育用品、理髮等店舖，大部分為小本經營，毫無大型連鎖品牌進駐，當中除來小姐的店舖外，其他理髮舖收費均30元。商場附近的理髮舖收費則由60元至240元。
速剪理髮舖來來速剪於場內開舖2個月，負責人來小姐除了在商場正門放置「單剪28元」街招外，更親自落場拉客，為求做多幾單生意。略帶鄉音的來小姐坦言，1991年曾在深圳開鋪，當時店舖面積約250呎，租金才2,000多元，15元剪一個髮，營業額高達約1萬多元，剪得停不了手，更能聘請四至五名員工幫輕負擔。她感慨當年做港人生意為主，小費多，收入高，心情愉快，與現時天差地別。
直至來港生活後，見本港營商環境好，而大日子商場租金比同區便宜，於是小試牛刀，以月租5,000元租下1個50方呎的相連舖位，每呎租金約100元。好景不常，大日子商場人流冷淡，來小姐剛開業曾叫價25元剪髮，經營十日後發現支出過多，惟有加價至28元，每日生意平均約10宗，生意額約280元，最多試過約20多宗，生意額約500元，最少只有約5宗，生意額約140元。假如以22天工作天計算，每月營業額約6,000元，交付租金後只剩1,000元利潤，日常生活捉襟見肘。來小姐直言，香港生意非常難做，都是大陸那邊好做，她指沒客時只能到商場門口派卡片或清理用具，平日只能吃清茶淡飯和麵包。
代理表示，該場目前約3至4個舖放租，平均每呎叫租金92元，平均實用面積25方呎。去年12月商場錄首宗蝕讓成交，土地註冊處資料顯示，2樓222號舖，建築面積58方呎，以80萬元售出，呎價1.38萬元。原業主於2015年7月一手購入，作價178.2萬元，持貨逾2年賬面蝕98.2萬元，貶值55.1%。此外，有業主於網上放盤，店舖位於一樓樓梯轉角位，實用面積25方呎，叫價99萬，實用呎價39,600元。

租啫 算執身彩

呢個on9場有人入已經好勁

其實劏細個場賣晒出去定搞旺個場再瘋狂加租好搵?

好彩佢係租咋
諗起之前有單成副秘家買左深之都

平時求其搵間速剪都要排3/4個人

SSP都$45

五千蚊租
日舖夜居

大日子酒樓咪幾好

有冇附加服務